五年冇人流 郵輪碼頭死城難救 公帑宣傳枉燒億元

前特首曾蔭權爵士任內耗資逾八十億元興建的啟德郵輪碼頭啟用至今近五年，依然冷清儼如「死城」！雖然去年郵輪停泊數字有所提升，當局也加碼宣傳推廣，惟抵港郵輪旅客消費下降，南端本是名店所在的啟德泊遊城早丟空，本地客亦因交通不便而卻步，北端的食肆集中地坦言艱難經營。郵輪碼頭目前面對的困局，正好反映政府當初規劃郵輪碼頭時無眼光、無眼界，周邊配套嚴重脫節，終至今日的商場關門、食肆苦撐。旅遊界立法會議員姚思榮建議政府為郵輪碼頭商場重新定位，不應只針對郵輪客。

啟德郵輪碼頭去年的郵輪停泊數字為一百九十次，出入境郵輪乘客超過八十五萬人次；旅遊發展局用於推廣郵輪旅遊的開支不斷增加，由一二及一三年度的一千三百三十二萬元，大幅增加近九成至一六及一七年度的二千五百一十六萬元，若計及本財政年度，估計六年共花逾億元，但抵港郵輪旅客的人均消費，無論是離船過夜或是過境香港的不過夜旅客消費一直下降，過夜郵輪旅客由一二年的四千二百九十元，勁跌三成至一五年的二千九百五十元，不過夜郵輪旅客亦由一二年的一千九百三十三元，下跌一成七至一五年的一千五百九十七元。

大年初一 食肆客量少
抵港郵輪客不消費，加上本地客又因交通配套不便及商場丟空而卻步，位於碼頭北端的三間同屬聯邦酒樓集團的餐廳，開業至今已三年，其中聯邦郵輪宴會中心高級經理梁偉權直言，三間餐廳均經營艱難，當中生意最好的聯邦郵輪宴會中心全靠婚宴撐起，惟由於並非每天都是結婚的吉日，加上碼頭交通配套不足，平日晚市生意特別冷清。記者於昨日農曆大年初一再到郵輪碼頭所見，雖有郵輪停泊，但人流未見增加，部分食肆休息、開業的也門庭冷清，反而有不少市民因附近人流少而在練跑。

議員：顧客定位早出錯
雖然，港鐵沙中線啟德站將於明年通車，但梁偉權不寄厚望，認為帶動人流的作用不大，因該站遠離啟德郵輪碼頭，「行過嚟起碼都要十五至二十分鐘」，對碼頭的支援有限，反而今年落成的啟德香港兒童醫院較近碼頭，惟醫院規模較小，所能帶動的人流也可能只是杯水車薪。他希望，政府能正視商戶的困難，有效地處理區內交通配套問題，如落實區內單軌列車等，真正方便公衆前往郵輪碼頭。

不過也有例外，位處同一端、新開張的一家親子餐廳則自去年底開業以來，因一家大小不僅能在室內用餐，也可到戶外公園玩樂，經營狀況看俏。

旅遊業界立法會議員姚思榮批評，政府當初對郵輪碼頭商業設施的顧客定位早已出錯，親子餐廳的成功正好給予政府啟示，應檢討招商方向，不應只針對郵輪客人，應多引進多元化、具特色的商舖吸引本地客。

前特首曾蔭權爵士任內耗資逾八十億元興建的啟德郵輪碼頭啟用至今近五年，依然冷清儼如「死城」！

屌你東方

好深嘅怨念

貪曾做左差唔多10年特首咁濟，碼頭好似由佢任內提出到開工喎。

東方狙擊榜
貪曾>>南亞=恩航>>>消防>郵政

唔明點解唔用黎做下展覽個D

一架船幾千人你諗住用的士運人走，抵你仆直啦

係交通問題 無巴士無地鐵行路又遠
做乜都死

其實起個地鐵經哥邊已經可以解決問題

拎黎做紅燈區啦

有，之前搞左個紋身展

其實入面停車場咁大

應該做一d以汽車/揸車人士有興趣既主題

free個鋪位俾薩莉亞有冇幫助？

死城好啊，想清靜唔洗去和合石。 可能有人玩露出

唔係話起無人駕駛嗰啲輕鐵之類？

其實個位置咁遠個停車場應該做多幾個鐘概free parking

山長水遠揸入去泊車, 想消費又冇鋪頭, 去個草地公園玩就停車場係北, 公園係南

想多人都難啦

比新世界做啦， 愉景新城都比佢做返起

師兄識嘢。比埋譚仔就vely good

依家幾好 拍拖一流 最好少d 人知

其實唔算大

好耐之前行過去一次
係九龍灣地鐵站行去起碼一粒鍾
入到去先發現除左的士 得一條線色小巴線去黃大仙

搞outlet 啦 emax個d dead mall都係靠outlet搞返生

碼頭好on9架，入面80%空間都係禁區黎架

起屋

淨係得一條路入已經係死罪喇

bigbang好似係果度搞過一次演唱會
聽fd講果度係勁荒涼
要徒步行番去megabox果邊先有車搭番出黎

果度跑步幾好呀，無乜人

可以用黎拍av

屌 整個賭場算啦

肥佬黎呢？

好似東涌咁做outlet搵大媽錢算啦

成日覺得未正式用

巴士又少，地鐵又無，點去

只係靠私家車客無撚用
同埋大把仆街中產呃完單去攪free parking就去退貨

只係80億仲想賺幾多錢
唔諗下3跑都過千億

搵鬼去咩 行入去又遠 除左小巴的士都唔知點入去

就算你開新線因為唔夠客巴士公司一樣會無限脫班

如果攪駁車去mtr 就加重mtr loading

香港最差係攪唔到原區消費同原區工作

得罪東方，雖遠必諸

住九龍灣都一直唔知點入到去

抵啦諗住益的士佬

乜野地方都要搞商場咩, 都ON撚99
話明郵輪碼頭, 主要目的緊係比郵輪泊岸,旅客上落船
睇下個碼頭時間表, 已經有好多船停泊

另外天台同隔離個公園假日亦都好多人去休閒, 野餐
做乜要搞到全香港所有地方都要多人呀, 屌你老味

其實個碼頭啲配套係勁on9
首先atm都冇部，之前翻pt個阿頭話啲客如果冇cash就叫佢地搭shuttle岀kt/鑽石山㩒錢
入面個設計燈光又暗，成個死城咁
重要便利店都冇間
交通又煩，翻左幾日真係不了

On99 你做旅客會唔會係碼頭消費

起郵輪碼頭係有需要喎
搞得柒啫

呢個政府起完咁多大白象就算，邊有規劃？

到依家都唔知可以點去

衰過清朝

乜有啲咁嘢從未去過

啱, 到時多人又要起多個郵輪碼頭

審慎理財喎

屌 個碼頭除咗交通唔方便 又冇atm又冇便利店又剩 係旅客都唔想嚟第2次 on99

唔覺交通唔方便 有小巴客滿走 巴士半個鐘一班
泊船又有兩架stuttle出apm同荷李活
但碼頭真係冇咩賣點吸引人入去

大家漏咗狙擊榜最重要一個目標

肥佬黎>>>>>>>>>>貪曾>>南亞=恩航>>>消防>郵政

個碼頭起好左咁耐
側邊話起話起果d 酒店辦公大樓乜都未起
得一個碼頭係度想點旺

最on9係喺隔離起醫院

等埋啟德地鐵站，體育園落成晒先屌都未遲啦

咁大個仔去過一次
就係做義工陪公公婆婆行下
痴線星期六，日都可以零人流咁濟⋯⋯
不過未嘗唔係件好事
拍拖想靜靜地都可以去果度玩下

早幾日去野餐 星期日都無一間店開門

起樓上整番2~3萬間居屋，再拉埋條地鐵去。如果咁都唔旺，我切jj。
一黎可以解決住屋問題，二來可以壓抑樓價，一舉幾得。

搬間IKEA入去咪得

新見標： 澳門

唔好搞旺個場啊唔該
香港去到邊都多人 想有個地方靜靜地都難

點解要有人去？
係咪一定要全香港每呎地都要企滿哂人先得？

多9如

狙擊完澳門嗱

行無野行，食無野依食，睇無野睇
完全唔知去做乜
睇見上次演唱會班人散埸行出去好似遠足咁，過馬路又要搵命搏
一係搵D主題野攪下定期換主題，不過多人去交通配套又死得

結論:同高鐵一齊執7左去啦

其實最簡單
係觀塘碼頭起條橋過去
去流問題就已經搞掂

唔爭在起埋過港島啦

岩呀

你都on lun9

其實係觀塘碼頭起條有特色既橋瓣過去
草地隔離空地起座館 每個禮拜畀人搞下show
已經會多返好多人

得一條小巴線同一條巴士線出入，平日入去都要等成個鐘，點旺呀大佬

九龍心臟地帶 如果冇人流 咁就浪費左個位 用黎起多幾層樓仲好

如果唔係揸車入去影相真係唔知有呢個地方

依家周圍都係地盤，得一架小巴同一架巴士到，冇揸車嘅真係好少人會特登走入去食野
其實起郵輪碼頭冇問題，係附近啲發展未跟得上，等啟德發展晒，附近多咗其他設施，咪有人流囉
當佢單純一個碼頭咪算囉，唔明點解一定要整到海港城咁

好耐之前吹話起條單軌...
到依家仲未見到條野

更ON9一樣野就係星期五晚有船黎果陣好多車/的士出入
加埋醫院果度D地盤佬收工
唯一一條入去嘅路已經多車
接地盤佬嘅旅遊巴又停喺路邊塞住

班仆街仲成日口中念念有詞話拉布公投果d 哂公帑 笑死

有計劃去既一定會查下有咩交通工具入去，未去過既地方都會做下功課先，但拍拖人士行入去都吾錯
我去過三次，假期都多人喺入面個公園野餐，而且頂層睇日落都吾錯，都見過有人入去影cosplay
入面又真係吾多野睇，啲野食又貴。希望附近啲建築起好之後會有改變

唔好話搭車去 揸車去都覺得隔涉 佢真係好撚野 明明都算係喺市區中心點 但係又可以做到咁靜局 究極係點做到

仲係機場就好囉

入面跟本無野好行
上去公園行個圈又可以走
樓下無野食
無atm 無7仔
邊個會特登入去？
入面真心就算去左你係唔撚知可以做乜

曾蔭權。。。。

整個food court

機場差唔多個個閘口附近都有野食有野賣啦 遊客點撚解唔會消費啊 問題係比啲咩incentive商家入黎開鋪姐

志在要洗筆錢姐
係諗收益就唔借起高鐵啦

其實唔一定要將佢變大商場咁
好似台灣華山1914文化創意或者西九咁
得閒就搞類似自由野咁
比本地人創作，表演，搞活動
多d gimmick 野，你估香港人唔會去
Hit起上黎上水豆腐花都大把九龍人話要入去食

同埋下下遊客黎到全部都係賣珠寶賣電器
而d野周圍都有

無野行嫁
得間酒樓

聽人講 入水問題好嚴重
維修都有排維

岩呀..

入得去大部份都係揸車入

無乜蝗蟲, 係香港少有既淨土

鐘意人多去旺角咪得

利申: 最憎多人既地方

但係黎黎去去都係世界夢號

啟德塊地其實好適合做主題樂園
對正維港，位置四通八達，條跑道用黎整過山車肯定刺激，又可以成為特色地標，配合維港夜景一流

可惜香港高官只會諗到用黎起樓、大白象，總之貪污要緊，你死你事

世上有邊個郵輪碼頭入面係好旺？
除咗海運大廈
新加坡嗰個好似都只係碼頭一個

呢幾年靜姐

過幾年起哂樓果度人口爆炸架啦

香港地有空地就拎黎起樓 有咩可能唔逼

依加少人既時候要好好珍惜

過幾年就好似tko海旁咁 比大媽跳老舞佔領

有朋友去 佢地話又遠又冇車 都唔知點入就走左 根本係配套差

無人流<>無商店去果度開
根本死症黎,除非係果度起地鐵+起兩條天橋一條紅磡一條觀塘咁班過去連埋就差唔多

想捉姦都搵唔到車入去

最頂2層改返做甲級寫字樓就救到。留返一層做出入境，最低嗰層就交通。

根本好易出 德福小巴 同假日apm 都好似都有特別巴士入去
不過少d 人知都好既 拍施都清靜d

唔好話有嘢行.
上次去紋身展, 諗住入到去先禁機啦.
入到去, 痴L 線, 原來成個郵輪碼頭, 係一部櫃員機都冇.

野餐一流 話唔識點去果d 都唔知係咪弱智

減班就真
最後又係搞到一粒鐘一班

搞搞下就話客量不足cut埋線,最後都係俾返小巴

等等等 到年都廿年後啦

香港而家基建速度好慢

審慎理財

港共啲Chi-na基建咪快手推囉

駛唔駛等多五六十年等佢補齊鑊先評價得呀
起咗咁撚耐都叫屌得佢早呀？

如果一單新聞可以串連到依五嘢
到底可以點寫

一早用初二啲煙花炸撚左佢啦

其實而家已經起緊條觀光橋行入去，橋下面又有新馬路，之後沿住跑道又會起酒店，住宅，寫字樓

搶megabox間IKEA過去

起航空博物館/體驗館之類啦，橫掂又話起gfs分部

返生
都係靜到仆街

定期搞下 d 要用到又長又直空間有無得諗？

例如：
模型飛機聚會
(汽槍)狙擊槍練靶區
電單車表演等。

支那工程公司錢已袋！

呢個真心解決方法 入去要左兜右兜

九展都叫有嘢食有櫃員機. 相比之前, 九展已經叫好鬼旺.
MEGA BOX 已經有板. 根本交通唔方便, 又冇特色, 根本冇人去.
郵輪碼頭人小小咪好囉. 唔好搞到好似旺角咁

其實我都唔鍾意人多
你咁講即係唔去郵輪碼頭就等如要去人多地方
有無覺得自己諗法有問題?

叫三井住友係個邊起個outlet即刻大把人去

一架因航飛機被南亞人騎劫撞落郵輪碼頭，消防去救仲搵埋啟德間郵局做臨時指揮中心

你一定唔係住九龍灣
星期五六日 megabox多人到仆街

其實死唔死城一回事
但咁大棟郵輪碼頭 連間七仔同櫃員機都無就真係好過份

megabox最大敗筆係shuttle bus班次冇路捉

整個全港最大室外音樂節啦

佢條龍咁長，有班次捉路都死啦

免費過海谷人流點睇

繼續keep住死場，有車去個度車聚鳩hea一流

陽光（即係九巴）做呢啲冇班次嘅穿梭線肯定做到成Pat屎咁

差肥佬黎同貪曾就Perfect

大家咁認真討論做咩？

一坐黑香港的風水擺設，又何需有實質用途？

起完就咬住你就掂，其他關人蛋治

好耐之前同fd入過去睇
果時唔知有車入，行左成個鐘先到
入面啲鋪頭其實同sogo差唔多
仲要更少類別，酒樓又貴
上落都麻煩，唔知啲lift點搭，行黎行去先搵到路
上面個花園幾好feel，啱拍拖，個海景一流
但山長水遠入到去得咁少野睇就真係廢撚事啦
後尾過幾年跑馬拉松又入去，終於叫做有正常人流
酒樓都叫坐左6-7成位，不過平日去真係完全無人

我山長水遠去去銀礦灣都唔去你個乜柒都冇既碼頭呀屌

無人去咪好 清靜少少